<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss xmlns:a10="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>NNT NEWS</title><link>http://rss.aitproject.com/rss/view_rss/1014</link><description src="http://localhost:8080/rss/rss/assets/images/RSS_Logo.png">NNT News Feed</description><a10:id>NNT News Feed</a10:id><item><guid isPermaLink="false">WNPOL5708050020015</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=WNPOL5708050020015&amp;mid=1014</link><title>พระราชสาส์นอำนวยพร ในโอกาสวันเอกราชของสาธารณรัฐเอกวาดอร์</title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/0.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<div style="text-indent:40px;">ด้วยวันที่ 10 สิงหาคม 2557 ตรงกับวันเอกราชของสาธารณรัฐเอกวาดอร์  พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวทรงพระกรุณาโปรดเกล้าฯ ให้ส่งข้อความพระราชสาส์นอำนวยพรไปยังประธานาธิบดีแห่งสาธารณรัฐเอกวาดอร์ ดังนี้</div>

<div style="text-indent:40px;">ในโอกาสวันเอกราชของสาธารณรัฐเอกวาดอร์ ข้าพเจ้าขอส่งคำอำนวยพรและความปรารถนาดีอย่างจริงใจมา เพื่อท่านประธานาธิบดีประสบความสุขสวัสดิ์ ทั้งเพื่อความเจริญก้าวหน้าของประชาชนและความเจริญรุ่งเรืองไพบูลย์ของสาธารณรัฐเอกวาดอร์</div>
<div style="text-indent:40px;">(พระปรมาภิไธย) ภูมิพลอดุลยเดช ปร.</div>
<br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;เอกสารข่าว  เอกสารข่าว<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นาย อภินันท์ อุตตมางคพงศ์
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;Radio-สถานีวิทยุกระจายเสียงแห่งประเทศไทย<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-08-10T09:47:12+08:00</a10:updated><pubDate>2014-08-06T17:39:16+08:00</pubDate><updated>2014-08-06T17:39:16+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">WNPOL5708050020014</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=WNPOL5708050020014&amp;mid=1014</link><title>พระราชสาส์นอำนวยพร ในโอกาสวันชาติของสาธารณรัฐสิงคโปร์</title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/1.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<div style="text-indent:40px;">ด้วยวันที่ 9 สิงหาคม 2557 ตรงกับวันชาติของสาธารณรัฐสิงคโปร์ พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวทรงพระกรุณาโปรดเกล้าฯ ให้ส่งข้อความพระราชสาส์นอำนวยพรไปยังประธานาธิบดีแห่งสาธารณรัฐสิงคโปร์ ดังนี้</div>

<div style="text-indent:40px;">ในโอกาสวันชาติของสาธารณรัฐสิงคโปร์ ข้าพเจ้าขอส่งคำอำนวยพรและความปรารถนาดีอย่างจริงใจมา เพื่อท่านประธานาธิบดีมีพลานามัยสมบูรณ์และประสบความสุขสวัสดิ์ ทั้งเพื่อความเจริญก้าวหน้าของประชาชนและความวัฒนาถาวรยิ่งขึ้นสืบไปของสาธารณรัฐสิงคโปร์</div>
<div style="text-indent:40px;">ข้าพเจ้าเชื่อมั่นว่า ความร่วมมือในกิจการด้านต่าง ๆ ระหว่างประเทศและประชาชนของเราทั้งสอง กอปรกับการไปมาเยี่ยมเยือนกันของบุคคลสำคัญของทั้งสองฝ่าย จะเป็นปัจจัยสำคัญช่วยสร้างเสริมมิตรภาพที่มีอยู่ให้ใกล้ชิดแน่นแฟ้นยิ่งขึ้นต่อไป</div>

<div style="text-indent:40px;">(พระปรมาภิไธย) ภูมิพลอดุลยเดช ปร.</div>
<br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;เอกสารข่าว  เอกสารข่าว<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นาย อภินันท์ อุตตมางคพงศ์
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;Radio-สถานีวิทยุกระจายเสียงแห่งประเทศไทย<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-08-09T09:53:27+08:00</a10:updated><pubDate>2014-08-06T17:39:16+08:00</pubDate><updated>2014-08-06T17:39:16+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">WNROY5708060020001</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=WNROY5708060020001&amp;mid=1014</link><title>หมายกำหนดการ เสด็จพระราชดำเนินทรงเปิดประชุมสภานิติบัญญัติแห่งชาติ 
</title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/2.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<div align="center" >หมายกำหนดการ</div>
<div align="center" >เสด็จพระราชดำเนินทรงเปิดประชุมสภานิติบัญญัติแห่งชาติ</div>
<div align="center" >พุทธศักราช 2557</div>

<div style="text-indent:40px;">	หัวหน้าคณะรักษาความสงบแห่งชาติ ผู้ใช้อำนาจหน้าที่นายกรัฐมนตรีในตำแหน่ง บังคับบัญชาสำนักพระราชวัง รับพระบรมราชโองการเหนือเกล้าฯ สั่งว่า โดยที่ได้มีการแต่งตั้งสมาชิกสภานิติบัญญัติแห่งชาติตามรัฐธรรมนูญแห่งราชอาณาจักรไทย (ฉบับชั่วคราว) พุทธศักราช 2557 แล้ว อาศัยอำนาจ ตามความในมาตรา 5 มาตรา 22 และมาตรา 43 ของรัฐธรรมนูญแห่งราชอาณาจักรไทย (ฉบับชั่วคราว) พุทธศักราช 2557 ได้ทรงพระกรุณาโปรดเกล้าฯ ให้ตราพระราชกฤษฎีกาเรียกประชุมสภานิติบัญญัติแห่งชาตั้งแต่วันที่ 7 สิงหาคม 2557 จึงทรงพระกรุณาโปรดเกล้าฯ ให้กำหนดเสด็จพระราชดำเนินทรงเปิดประชุมสภานิติบัญญัติแห่งชาติ ดังต่อไปนี้</div>

<div style="text-indent:40px;">	วันพฤหัสบดีที่ 7 สิงหาคม ทรงพระกรุณาโปรดเกล้าฯ ให้ สมเด็จพระบรมโอรสาธิราช เจ้าฟ้ามหาวชิราลงกรณ สยามมกุฎราชกุมาร เสด็จพระราชดำเนินไปทรงปฏิบัติพระราชกรณียกิจแทนพระองค์ โดยรถยนต์พระที่นั่งไปยังพระที่นั่งอนันตสมาคม พระราชวังดุสิต</div>

<div style="text-indent:40px;">	เวลา 15 นาฬิกา เสด็จออก ณ พระที่นั่งอนันตสมาคม ทรงยืนหน้าพระแท่นนพปฎลมหาเศวตฉัตร มหาดเล็กรัวกรับ ชาวม่านไขพระวิสูตร ชาวพนักงานประโคมกระทั่งแตร มโหระทึก ทหารกองเกียรติยศถวายความเคารพ แตรวงบรรเลงเพลงสรรเสริญพระบารมี เมื่อสุดเสียงประโคมแล้ว สมเด็จพระบรมโอรสาธิราช เจ้าฟ้ามหาวชิราลงกรณ สยามมกุฎราชกุมาร ในพระปรมาภิไธยพระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัว มีพระราชดำรัสเปิดประชุมสภานิติบัญญัติแห่งชาติ จบแล้ว มหาดเล็กรัวกรับ ชาวม่านปิดพระวิสูตร ชาวพนักงานประโคมกระทั่ง แตร มโหระทึก ทหารกองเกียรติยศถวายความเคารพ แตรวงบรรเลงเพลงสรรเสริญพระบารมี สมเด็จพระบรมโอรสาธิราช เจ้าฟ้ามหาวชิราลงกรณ สยามมกุฎราชกุมาร เสด็จพระราชดำเนินลงจากพระที่นั่งอนันตสมาคม ประทับรถยนต์พระที่นั่ง เสด็จพระราชดำเนินกลับ</div>

<div style="text-indent:40px;">	การแต่งกาย แต่งเครื่องแบบเต็มยศ</div>
<div align="center" >	สำนักพระราชวัง</div>
<div align="center" >วันที่ 4 สิงหาคม พุทธศักราช 2557</div>
 <br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;เอกสารข่าว  เอกสารข่าว<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นาย อภินันท์ อุตตมางคพงศ์
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;Radio-สถานีวิทยุกระจายเสียงแห่งประเทศไทย<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-08-06T17:10:53+08:00</a10:updated><pubDate>2014-08-06T17:39:16+08:00</pubDate><updated>2014-08-06T17:39:16+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">WNECO5708060010007</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=WNECO5708060010007&amp;mid=1014</link><title>Benchmark rate kept at 2%</title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/3.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;BANGKOK, 8 August 2014 (NNT) - The Monetary Policy Committee (MPC) has unanimously agreed to maintain the policy interest rate at 2%, saying that the economy in the second half the year started to recover from better consumption and fiscal impulse.
<br><br>
MPC Secretary-General Paiboon Kittisrikanwan said the committee decided to keep the benchmark rate low as it was still necessary for the Thai economic recovery. The 2% rate would not affect the country’s financial stability but would help support the government sector’s efforts to reform the Thai economy, said Mr Paiboon.  
<br><br>
The secretary-general added that he did not think that the central bank’s 1.5% growth projection this year suggested an economic slowdown. As for household debt, he said it did not worry him as the Thai household debt this year had shown signs to decrease.
<br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นาย Suwit Rattiwan<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นาย Suwit Rattiwan
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;สำนักข่าว<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-08-06T16:09:24+08:00</a10:updated><pubDate>2014-08-06T17:39:16+08:00</pubDate><updated>2014-08-06T17:39:16+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">TNSOC5708060010243</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=TNSOC5708060010243&amp;mid=1014</link><title>อบรมผู้ขับขี่รถจักรยานยนต์รับจ้าง</title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/4.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<div style='text-indent:40px;'> กรมทหารราบที่ 1 มหาดเล็กรักษาพระองค์ นำผู้ขับขี่รถจักรยานยนต์รับจ้าง เข้าอบรมกฎหมายและการคุ้มครองสิทธิ</div>
<div style='text-indent:40px;'>พันเอกพงศกร อาจสัญจร รองผู้บังคับการกรมทหารราบที่ 1 มหาดเล็กรักษาพระองค์ พร้อมด้วยนายไพบูลย์ สว่างกมล รองอธิบดีกรมคุ้มครองสิทธิและเสรีภาพ ร่วมกันเปิดกิจกรรมส่งเสริมความรู้เกี่ยวกับกฎหมายและการได้รับการช่วยเหลือเยียวยา เพื่อลดความเหลื่อมล้ำให้เครือข่ายภาคประชาชน กลุ่มจักรยานยนต์รับจ้างในเขตป้อมปราบศัตรูพ่าย เขตลาดพร้าว เขตห้วยขวาง และเขตสัมพันธวงศ์ รวม 350 คน เพื่อให้ความรู้เกี่ยวกับการคุ้มครองสิทธิและเสรีภาพ การช่วยเหลือเยียวยาผู้เสียหายและจำเลยในคดีอาญา รวมถึงความคุ้มครองกรณีที่ได้รับผลกระทบจากการประกอบอาชีพ</div>
<div style='text-indent:40px;'> นอกจากนี้ยังมีการทำความเข้าใจแนวทางการจัดระเบียบรถจักรยานยนต์รับจ้าง ซึ่งปัจจุบันอยู่ในระยะที่ 2 คือ การแก้ไขปัญหาภายใต้กรอบกฎหมาย และชี้แจงทำความเข้าใจเรื่อง Road Map ของ คสช.</div><br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นาย iNews NBT<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นาย สุริยน ตันตราจิณ
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-08-06T16:05:07+08:00</a10:updated><pubDate>2014-08-06T17:39:16+08:00</pubDate><updated>2014-08-06T17:39:16+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">TNPOL5708060010026</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=TNPOL5708060010026&amp;mid=1014</link><title>กกต.ประชุมตรวจสอบสมาชิกสภาปฏิรูปแห่งชาติ</title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/5.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<div style='text-indent:40px;'> กกต.ประชุมหน่วยงานตรวจสอบคุณสมบัติบุคคลที่ได้รับการเสนอชื่อเป็นสมาชิกสภาปฏิรูปแห่งชาติ ซึ่ง คสช.เน้นย้ำให้พิจารณาด้วยความรอบคอบ</div>

<div style='text-indent:40px;'>นายภุชงค์ นุตราวงศ์ เลขาธิการคณะกรรมการการเลือกตั้ง หรือ กกต. เป็นประธานการประชุมหน่วยงานตรวจสอบคุณสมบัติและลักษณะต้องห้ามของบุคคลที่ได้รับการเสนอชื่อเข้าคัดเลือกเป็นสมาชิกสภาปฏิรูปแห่งชาติ หรือ สปช. โดยมีตัวแทนกรมการปกครอง กรมศาสนา สำนักงานศาลยุติธรรม และกรมราชทัณฑ์เข้าร่วม  เพื่อซักซ้อมทำความเข้าใจแนวทางและขั้นตอนการพิจารณา ซึ่งคณะรักษาความสงบแห่งชาติ หรือ คสช. ได้เน้นย้ำให้ใช้ความรอบคอบ โดยจะเริ่มกระบวนการสรรหาในวันที่ 14 สิงหาคมนี้ คาดจะสามารถประกาศรายชื่อได้ในวันที่ 2 ตุลาคม 2557</div>
<div style='text-indent:40px;'> สำหรับคุณสมบัติและลักษณะต้องห้ามตามมาตรา 8 ในรัฐธรรมนูญฉบับชั่วคราว ก็มีคุณสมบัติคล้ายกับ ส.ส. และ ส.ว. แต่ได้เพิ่มความผิดเกี่ยวกับการพนันเข้ามาด้วย ซึ่งถือเป็นเรื่องใหม่ของการสรรหาในครั้งนี้
</div><br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นาย iNews NBT<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นาย สุริยน ตันตราจิณ
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-08-06T16:05:06+08:00</a10:updated><pubDate>2014-08-06T17:39:16+08:00</pubDate><updated>2014-08-06T17:39:16+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">TNSOC5708060010241</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=TNSOC5708060010241&amp;mid=1014</link><title>จ.บุรีรัมย์ มอบเงินช่วยเหลือบรรเทาความเดือดร้อนเฉพาะหน้าให้ประชาชนเขตอำเภอเมือง จำนวน 137 ครัวเรือนที่ประสบวาตภัย จากพายุฤดูร้อนในช่วงเดือนมีนาคม และเดือนเมษายน 2557 ที่ผ่านมา</title><description><![CDATA[
		<img src="http://thainews.prd.go.th/centerapp/Common/GetFile.aspx?FileUrl=~/Uploads/Image/2557/08/06/PNOHT570806001030701_06082014_040324.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<div style='text-indent:40px;'>วันนี้ (6 ส.ค. 57) ที่ห้องประชุมอำเภอเมืองบุรีรัมย์ นายไชยวัฒน์ พันธ์นรา รองผู้ว่าราชการจังหวัดบุรีรัมย์ พร้อมด้วยหัวหน้าส่วนราชการ มอบเงินช่วยเหลือให้แก่ประชาชนผู้ประสบภัยพิบัติฉุกเฉินวาตภัย ในเขตพื้นที่อำเภอเมืองบุรีรัมย์ จำนวน 137 ครัวเรือน รวมเป็นเงิน 485,540 บาท เพื่อบรรเทาความเดือดร้อนเฉพาะหน้าให้กับประชาชนประสบภัย</div>

<div style='text-indent:40px;'>นายไชยวัฒน์ พันธ์นรา รองผู้ว่าราชการจังหวัดบุรีรัมย์  กล่าวว่า จากสถานการณ์เกิดพายุฤดูร้อนในช่วงเดือนมีนาคมและเดือนเมษายน 2557 ที่ผ่านมา ส่งผลให้ที่อยู่อาศัย ยุ้งข้าว คอกสัตว์ โรงเรือนสำหรับเก็บพืชผลและทรัพย์สินอื่นๆ ได้รับความเสียหายเป็นจำนวนมาก จากการสำรวจขององค์กรปกครองส่วนท้องถิ่น และการทำประชาคมหมู่บ้าน ครอบคลุมพื้นที่ 7 ตำบล 34 หมู่บ้าน มีประชาชนจำนวน 137 ครัวเรือนในเขตพื้นที่อำเภอเมืองบุรีรัมย์ที่ได้รับความเสียหาย จังหวัดบุรีรัมย์จึงได้อนุมัติใช้จ่ายเงินทดรองราชการช่วยเหลือผู้ประสบภัยพิบัติกรณีฉุกเฉินตามระเบียบกระทรวงการคลังว่าด้วยเงินทดรองราชการ พ.ศ.2556 ช่วยเหลือประชาชนเป็นการบรรเทาความเดือดร้อนเฉพาะหน้า อันจะเป็นประโยชน์ในการดำรงชีพ ประกอบอาชีพให้แก่ผู้ประสบภัยพิบัติตามที่เสียหายจริง ภายใต้ระเบียบ หลักเกณฑ์ของทางราชการ</div><br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นาย ดำรง โค่นถอน<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นางสาว วรัญญา นันตาแก้ว
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;สำนักงานประชาสัมพันธ์จังหวัดบุรีรัมย์<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-08-06T16:03:24+08:00</a10:updated><pubDate>2014-08-06T17:39:16+08:00</pubDate><updated>2014-08-06T17:39:16+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">TNSOC5708060010237</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=TNSOC5708060010237&amp;mid=1014</link><title>สำนักงานทรัพยากรธรรมชาติและสิ่งแวดล้อมจังหวัดฉะเชิงเทรา จัดโครงการประกวดสร้างสรรค์สิ่งประดิษฐ์จากวัสดุเหลือใช้ชิงถ้วยประทานพระเจ้าวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าศรีรัศมิ์ พระวรชายาฯ</title><description><![CDATA[
		<img src="http://thainews.prd.go.th/centerapp/Common/GetFile.aspx?FileUrl=~/Uploads/Image/2557/08/06/PNOHT570806001030201_06082014_035652.JPG" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<div style='text-indent:40px;'>วันนี้ (6 ส.ค. 57) สำนักงานทรัพยากรธรรมชาติและสิ่งแวดล้อมจังหวัดฉะเชิงเทรา จัดโครงการประกวดสร้างสรรค์สิ่งประดิษฐ์จากวัสดุเหลือใช้ชิงถ้วยประทานพระเจ้าวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าศรีรัศมิ์ พระวรชายาฯ โดยมีนักเรียนจากโรงเรียนภายในจังหวัดฉะเชิงเทราส่งผลงานเข้าประกวด ที่โรงแรมแกรนด์ รอยัล พลาซ่า อำเภอเมืองฉะเชิงเทรา เพื่อรณรงค์ให้เยาวชนนักเรียนนักศึกษาแสดงออกถึงความคิดสร้างสรรค์สิ่งประดิษฐ์จากวัสดุเหลือใช้ ลดปริมาณขยะ และสร้างจิตสำนึก การใช้ทรัพยากรอย่างมีคุณค่า</div> 

<div style='text-indent:40px;'>สำหรับการประกวดสร้างสรรค์สิ่งประดิษฐ์จากวัสดุเหลือใช้ชิงถ้วยประทานพระเจ้าวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าศรีรัศมิ์ พระวรชายาฯ ในวันนี้เป็นการประกวดระดับจังหวัด แบ่งการประกวดออกเป็น 3 ประเภท ได้แก่ 1. ประเภทสิ่งประดิษฐ์ของใช้ภายในบ้านจากวัสดุเหลือใช้ 2. ประเภทเครื่องแต่งกายจากวัสดุเหลือใช้ 3. ประเภทการนำเศษวัสดุเหลือใช้มาพัฒนาเป็นผลิตภัณฑ์ใหม่ มีวัตถุประสงค์เพื่อเสริมสร้างความรู้ ความเข้าใจให้เยาวชนได้ทราบถึงแนวทางในการลดปริมาณขยะและการนำขยะ หรือ ของเหลือใช้ไปดัดแปลงให้เกิดประโยชน์ เพื่อเสริมสร้างจิตสำนึกให้เยาวชนและประชาชนมีส่วนร่วมในการจัดการและแก้ไขปัญหาขยะมูลฝอย ตลอดจนเพื่อเปิดโอกาสให้เยาวชนและประชาชนได้มีเวทีในการแสดงออกถึงความคิดสร้างสรรค์ และร่วมทำกิจกรรมที่เป็นประโยชน์ต่อสิ่งแวดล้อม อีกทั้งยังเป็นการส่งเสริมสนับสนุนความคิด การปฏิบัติ หรือสิ่งประดิษฐ์ใหม่ๆ ที่ยังไม่เคยมีใช้มาก่อน ให้ทันสมัยและใช้ประโยชน์ได้ดียิ่งขึ้น ทำให้เป็นผลิตภัณฑ์ที่สามารถพัฒนาในเชิงพาณิชย์ได้ โดยผู้ที่ชนะเลิศในการประกวดในแต่ละประเภท และระดับการประกวดจะเป็นตัวแทนของจังหวัดฉะเชิงเทราไปประกวดระดับภาคต่อไป</div><br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นาย ภูมินทร์ วันดี<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นางสาว วรัญญา นันตาแก้ว
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;สำนักงานประชาสัมพันธ์จังหวัดฉะเชิงเทรา<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-08-06T15:56:52+08:00</a10:updated><pubDate>2014-08-06T17:39:16+08:00</pubDate><updated>2014-08-06T17:39:16+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">TNPOL5708060010023</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=TNPOL5708060010023&amp;mid=1014</link><title>ภูเก็ต - การสรรหาสมาชิกสภาปฏิรูปแห่งชาติ</title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/8.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<b>คณะกรรมการสรรหาสมาชิกสภาปฏิรูป แห่งชาติ จังหวัดภูเก็ต ดำเนินการตามแนวทาง คสช. ในโรดแมประยะที่ 2 พร้อมสรรหาบุคคล เข้าไปทำหน้าที่สมาชิกสภาปฏิรูปแห่งชาติ ระหว่างวันที่ 14 สิงหาคม – 2 กันยายน นี้ </b><div style='text-indent:40px;'></div>
<br />
<div style='text-indent:40px;'>เมื่อเวลา 10.00 น. วันนี้ (6 ส.ค.57) ที่ห้อง ประชุมชั้น 2 สำนักงานคณะกรรมการการเลือกตั้ง ประจำจังหวัดภูเก็ต นายกิติพงษ์ เที่ยงคุณากฤษ ผู้อำนวยการการเลือกตั้งจังหวัดภูเก็ต เปิดเผยถึงการสรรหาสมาชิกสภาปฏิรูปแห่งชาติ หรือ สปช. ตามแนวทางการบริหารประเทศของคณะรักษาวามสงบแห่งชาติ (คสช.) ตามวิธีการและขั้นตอนในการแก้ไขปัญหา (โรดแมป) ในระยะที่ 2 ว่า สภาปฏิรูปแห่งชาติ ประกอบด้วย สมาชิก จำนวน 250 คน โดยสมาชิก สภาปฏิรูปแห่งชาติ จะมาจากการสรรหาของ คณะกรรมการสรรหาเท่านั้น แบ่งการสรรหา ออกเป็น 2 ส่วน คือ สมาชิกที่มาจากการสรรหา ของคณะกรรมการสรรหา 11 ด้าน ได้แก่ ด้านการเมือง /บริหารราชการแผ่นดิน/ กฎหมายและกระบวนการ ยุติธรรม/การปกครองท้องที่ /การศึกษา/ เศรษฐกิจ /พลังงาน/ สาธารณสุขและสิ่งแวดล้อม /สื่อมวลชน /สังคม และอื่น ๆ โดยนิติบุคคลซึ่งเป็นองค์กรที่ ไม่แสวงหาประโยชน์ เป็นผู้เสนอชื่อบุคคล จำนวน 2 รายชื่อ ต่อคณะกรรมการสรรหา 11 ด้าน โดยจัดส่งเอกสารการเสนอรายชื่อบุคคล ต่อ คณะกรรมการสรรหาในส่วนกลาง ทางไปรษณีย์ ลงทะเบียนด่วนพิเศษไปยังสำนักงานคณะกรรมการ การเลือกตั้ง ซึ่งตั้งอยู่ที่ศูนย์ราชการเฉลิมพระเกียรติ 80 พรรษา 5 ธันวาคม 2550 ถนนแจ้งวัฒนะ แขวง ทุ่งสองห้อง เขตหลักสี่ กรุงเทพมหานคร เพื่อนำเสนอ ต่อ คสช.ทำการคัดเลือกให้เหลือ 173 คน </div>
<br />
<div style='text-indent:40px;'>และสมาชิกสภาปฏิรูปแห่งชาติ ที่มาจากสรรหา ของคณะกรรมการสรรหาประจำจังหวัดทั้ง 77 จังหวัด โดยแต่ละจังหวัดจะทำการสรรหาบุคคล จังหวัดละ 5 คน เสนอต่อ คสช. เพื่อทำการคัดเลือกให้เหลือเพียงจังหวัด ละ 1 คน เพื่อเข้าไปเป็นสมาชิกสภาปฏิรูปแห่งชาติต่อไป </div>
<br />
<div style='text-indent:40px;'>ทั้งนี้ สมาชิกสภาปฏิรูปแห่งชาติ หรือ สปช. จะ เข้าไปทำหน้าที่ในการ ให้คำปรึกษา ข้อเสนอแนะ เพื่อการปฏิรูปด้านต่าง ๆ ต่อสภานิติบัญญัติแห่งชาติ คณะรัฐมนตรี คณะรักษาความสงบแห่งชาติและ หน่วยงานที่เกี่ยวข้อง อย่างไรก็ตาม สำหรับการสรรหาสมาชิกสภาปฏิรูป แห่งชาตินั้น จะไม่มีการเปิดรับสมัครแต่อย่างใด จะมี เพียงการสรรหาบุคคลผ่านการเสนอรายชื่อของนิติบุคคล ที่ไม่แสวงหาประโยชน์ และ จากคณะกรรมการสรรหา ประจำจังหวัดเท่านั้น โดยจะทำการสรรหาระหว่างวันที่ 14 สิงหาคม - 2 กันยายน 2557</div><br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นางสาว สุพรรษา อ่อนจันทร์<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นาง มณีรัตน์ ชาญชัยศิลป์
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;สทท.ภูเก็ต<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-08-06T15:41:01+08:00</a10:updated><pubDate>2014-08-06T17:39:16+08:00</pubDate><updated>2014-08-06T17:39:16+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">TNSOC5708060010232</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=TNSOC5708060010232&amp;mid=1014</link><title>จังหวัดสุราษฎร์ธานีเตรียมการรับเสด็จทูลกระหม่อมหญิงอุบลรัตนราชกัญญา สิริวัฒนาพรรณวดี  ในวโรกาสเสด็จเยี่ยมและติดตามผลการดำเนินงานโครงการ  TO BE NUMBER ONE</title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/9.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<b>จังหวัดสุราษฎร์ธานีเตรียมการรับเสด็จทูลกระหม่อมหญิงอุบลรัตนราชกัญญา สิริวัฒนาพรรณวดี  ในวโรกาสเสด็จเยี่ยมและติดตามผลการดำเนินงานโครงการ  TO BE NUMBER ONE</b><div style='text-indent:40px;'></div>
<br />  

	
<div style='text-indent:40px;'>วันนี้(6 ส.ค.57)  ที่ห้องศรีสุราษฎร์ ชั้น 2 ศาลากลางจังหวัดสุราษฎร์ธานี  นายฉัตรป้อง  ฉัตรภูติ  ผู้ว่าราชการจังหวัดสุราษฎร์ธานี  พร้อมด้วยหัวหน้าส่วนราชการที่เกี่ยวข้อง  ร่วมให้การต้อนรับและประชุมร่วมกับ หม่อมหลวง ยุพดี  ศิริวรรณ  ที่ปรึกษาโครงการ TO BE NUMBER ONE  และเลขาธิการมูลนิธิ TO BE NUMBER ONE   ในโอกาสนำคณะ ลงพื้นที่จังหวัดสุราษฎร์ธานี  เพื่อเตรียมการรับเสด็จทูลกระหม่อมหญิงอุบลรัตนราชกัญญา สิริวัฒนาพรรณวดี  ในวโรกาสเสด็จเยี่ยมและติดตามผลการดำเนินงานโครงการ  TO BE NUMBER ONE  และเสด็จเปิดศูนย์เพื่อนใจ TO BE NUMBER ONE  ณ จังหวัดสุราษฎร์ธานี  ในวันที่ 25 สิงหาคม 2557  โดยการประชุมครั้งนี้เพื่อซักซ้อมทำความเข้าใจและมอบหมายภารกิจให้ฝ่ายต่างๆ ที่เกี่ยวข้อง  นำไปดำเนินการ  เพื่อให้การรับเสด็จเป็นไปด้วยความเรียบร้อย  สมพระเกียรติ  และมีความปลอดภัยสูงสุด

</div>
<br />
<div style='text-indent:40px;'>ทั้งนี้จังหวัดสุราษฎร์ธานี  ได้น้อมนำโครงการรณรงค์ป้องกันและและแก้ไขปัญหายาเสพติด TO BE NUMBER ONE  มาดำเนินการตั้งแต่ ปี พ.ศ. 2545   โดยบูรณาการทุกภาคส่วนที่เกี่ยวข้องภายใต้แนวคิด “เป็นหนึ่งโดยไม่พึ่งยาเสพติด”  เป้าหมายพัฒนาสู่มาตรฐานระดับเพชรภายในปี 2559   โดยมีแนวทางการดำเนินงานภายใต้ 3 ยุทธศาสตร์สำคัญ  ได้แก่  การรณรงค์ปลุกจิตสำนึกและสร้างกระแสที่เอื้อต่อการป้องกันและแก้ไขปัญหายาเสพติด  การเสริมสร้างภูมิคุ้มกันทางจิตใจให้แก่เยาวชนในชุมชน  และการพัฒนาทักษะชีวิตและเครือข่ายการป้องกันและช่วยเหลือ. </div><br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นาย วิทยา แซ่หม่ง<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นาง มณีรัตน์ ชาญชัยศิลป์
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;สำนักงานประชาสัมพันธ์จังหวัดสุราษฎร์ธานี<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-08-06T15:39:21+08:00</a10:updated><pubDate>2014-08-06T17:39:16+08:00</pubDate><updated>2014-08-06T17:39:16+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">TNSOC5708060010231</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=TNSOC5708060010231&amp;mid=1014</link><title>เหล่ากาชาดจังหวัดพังงาจัดกิจกรรมโครงการน้ำพระทัยพระราชทาน เลี้ยงอาหารกลางวันแก่ผู้ตกงานและผู้ประสบความทุกข์ยากเดือดร้อน</title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/10.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<b>เหล่ากาชาดจังหวัดพังงาจัดกิจกรรมโครงการน้ำพระทัยพระราชทาน เลี้ยงอาหารกลางวันแก่ผู้ตกงานและผู้ประสบความทุกข์ยากเดือดร้อน เพื่อถวายเป็นพระราชกุศลแด่พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัว และสมเด็จพระนางเจ้า ฯ พระบรมราชินีนาถ</b><div style='text-indent:40px;'></div>
<br />
<div style='text-indent:40px;'>เหล่ากาชาดจังหวัดพังงาจัดกิจกรรมโครงการน้ำพระทัยพระราชทาน สภาสังคมสงเคราะห์ แห่งประเทศไทยประจำจังหวัด ในพระบรมราชูปถัมภ์ โดยการเลี้ยงอาหารกลางวัน แก่ผู้ตกงานและผู้ประสบความทุกข์ยากเดือดร้อน เพื่อถวายเป็นพระราชกุศลแด่พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวและสมเด็จพระนางเจ้า ฯ พระบรมราชินีนาถ ณ เรือนจำอำเภอตะกั่วป่า จังหวัดพังงา</div>
<br />
<div style='text-indent:40px;'>นางมีนา รัตนเสนีย์ รักษาการนายกเหล่ากาชาดจังหวัดพังงา กล่าวว่า เนื่องในโอกาสที่โครงการดังกล่าวดำเนินงานมาเป็นปีที่ 15 จึงถือโอกาสจัดงานขึ้นทั่วประเทศ รวม 76 จังหวัด สำหรับจังหวัดพังงา ได้จัดกิจกรรมการเลี้ยงอาหารกลางวันพระราชทานตามโครงการน้ำพระทัยพระราชทานให้แก่ผู้ต้องขังหญิงเรือนจำ อำเภอตะกั่วป่า จำนวน 80 คน โดยมีนายมานิต เพียรทอง นายอำเภอตะกั่วป่า คณะกรรมการเหล่ากาชาดจังหวัดพังงา ชมรมแม่บ้านมหาดไทยจังหวัดพังงา ชมรมแม่ดีเด่นแห่งชาติประจำจังหวัดพังงา ข้าราชการ และพนักงานเรือนจำอำเภอตะกั่วป่า ร่วมกิจกรรมในครั้งนี้</div><br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นาง จันทรา สุขนุช<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นาง มณีรัตน์ ชาญชัยศิลป์
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;สวท.ตะกั่วป่า จ.พังงา<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-08-06T15:37:29+08:00</a10:updated><pubDate>2014-08-06T17:39:16+08:00</pubDate><updated>2014-08-06T17:39:16+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">TNSOC5708060010229</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=TNSOC5708060010229&amp;mid=1014</link><title>จ.สุพรรณบุรี รณรงค์ใช้สื่อพื้นบ้านยุติความรุนแรงต่อผู้หญิงและเด็ก</title><description><![CDATA[
		<img src="http://thainews.prd.go.th/centerapp/Common/GetFile.aspx?FileUrl=~/Uploads/Image/2557/08/06/PNOHT570806001028401.JPG" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<b>จังหวัดสุพรรณบุรี รณรงค์ใช้สื่อพื้นบ้าน “เพลงอีแซว” ยุติความรุนแรงต่อผู้หญิงและเด็ก

</b>	  

<div style='text-indent:40px;'>นางสาวเนื้อทิพย์  โกมลมาลย์  อธิบดีอัยการภาค 7  เป็นประธานเปิดโครงการเผยแพร่ความรู้การยุติความรุนแรงต่อผู้หญิงและเด็ก โดยใช้เพลงอีแซวเป็นสื่อ  ณ ห้องประชุมพิพิธภัณฑ์สถานแห่งชาติ สุพรรณบุรี พร้อมกล่าวว่า พระเจ้าหลานเธอ พระองค์เจ้าพัชรกิติยาภา ทรงห่วงใยให้ความสำคัญกับปัญหาการใช้ความรุนแรงต่อผู้หญิง และทรงรับเป็นองค์ทูตสันทวไมตรีของกองทุนการพัฒนาเพื่อสตรีแห่งสหประชาชาติ หรือยูนิเฟม เพื่อยกสถานภาพของสตรี และเพื่อเป็นการสนองแนวพระราชดำริ แสดงความจงรักภักดี น้อมรำลึกในพระมหากรุณาธิคุณของพระองค์ฯ ในการคุ้มครองสิทธิสตรี อันเป็นภารกิจหนึ่งในการคุ้มครองสิทธิมนุษยชนและช่วยเหลือทางกฏหมายแก่ประชาชน และเพื่อเป็นการเผยแพร่ความรู้การยุติความรุนแรงต่อผู้หญิง  ทั้งนี้ จังหวัดสุพรรณบุรีจึงได้จัดกิจกรรมรณรงค์ยุติความรุนแรงต่อผู้หญิง โดยใช้เพลงอีแซว ซึ่งเป็นสื่อพื้นบ้านประจำท้องถิ่นของจังหวัดสุพรรณบุรี ขับร้องโดยแม่ขวัญจิต ศรีประจันต์ ศิลปินแห่งชาติ ปี 2539 โดยมีเนื้อหาเกี่ยวกับการ รณรงค์ยุติความรุนแรงต่อผู้หญิงและเด็ก   ทั้งนี้ การเผยแพร่ความรู้การยุติความรุนแรงต่อผู้หญิงและเด็ก โดยใช้เพลงอีแซว เป็นสื่อในการเผยแพร่รณรงค์ ให้สังคมปลอดภัยไร้ความรุนแรงในครั้งนี้ มีนักเรียนจากวิทยาลัยนาฎศิลปสุพรรณบุรี และประชาชนทั่วไปเข้าร่วมชมการแสดงดังกล่าวจำนวนมาก </div><br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นาย รัชดาภรณ์ พิสิฐปริวรรต<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นางสาว อรจินดา บุรสมบูรณ์
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;สวท.สุพรรณบุรี<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-08-06T15:35:48+08:00</a10:updated><pubDate>2014-08-06T17:39:16+08:00</pubDate><updated>2014-08-06T17:39:16+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">WNRPT5708060010001</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=WNRPT5708060010001&amp;mid=1014</link><title>Special Report: NCPO hosts activities to mark H.M. the Queen's birthday</title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/12.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;The National Council for Peace and Order (NCPO) is hosting a series of activities to mark Her Majesty the Queen’s 82nd birthday anniversary on August 12.
<br> <br>
The events will be held during August 9-12 at Suan Amporn, Dusit Palace, Sanam Luang and at major sites in other provinces across the country under the theme “Mother: the Great Giver”. This coming weekend, exhibitions will be held to display Her Majesty’s royal projects including her mission to provide social welfare and medical support to those in remote rural areas and her establishment of The SUPPORT Foundation. 
<br> <br>
Musical performances and light and sound shows will also be held. A small garden will be arranged as a model food bank at the ceremonial ground to reflect Her Majesty’s commitment to create more food sources to ensure that the peoples' basic needs are met.
<br> <br>
On August 10-11, well-known artists are slated to give performances and a free screening of a film commemorating Her Majesty will be available at the Dusit Palace. The film was first screened at the Paragon shopping complex on August 5 and was presided over by HRH Princess Soamsawali.
<br> <br>
On Mother’s Day, a holy candle will be lit at Sanam Luang and at provincial halls nationwide to mark the event. Members of the public are also invited to donate money to help build a principle Buddhist statue to commemorate Her Majesty’s 84th birthday in 2016, which is considered an important milestone.
<br> <br>
The Ministry of Social Development and Human Security also held activities to mark Her Majesty’s birthday anniversary from August 6–8 at the IMPACT Arena, Muang Thong Thani. Activities held will highlight the value of the institution of family and the bond between mothers and children. Exhibitions will be staged to display profiles of mothers who have contributed greatly to the kingdom and to showcase self-defense techniques. Concerts and musical performances will also be featured at the event. 
<br> <br>
Meanwhile, the organizing committee for Mother’s Day activities invited the public to display national flags along with flags bearing the initials of Her Majesty in front of their houses to show gratitude to their beloved monarch from now until the end of August.<br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นาย Orapa Chueyprasit<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นาย Chaite Naasiri
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;สำนักข่าว<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-08-06T15:33:05+08:00</a10:updated><pubDate>2014-08-06T17:39:16+08:00</pubDate><updated>2014-08-06T17:39:16+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">TNSOC5708060010228</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=TNSOC5708060010228&amp;mid=1014</link><title>โครงการทำความดีเพื่อแม่ คืนความสุขให้เยาวชน เพื่อถวายเป็นพระราชกุศลแด่สมเด็จพระนางเจ้าสิริกิติ์ พระบรมราชินีนาถ</title><description><![CDATA[
		<img src="http://thainews.prd.go.th/centerapp/Common/GetFile.aspx?FileUrl=~/Uploads/Image/2557/08/06/PNOHT570806001028201.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<div style='text-indent:40px;'>
เชียงใหม่ไนท์ซาฟารี จัดโครงการทำความดีเพื่อแม่ คืนความสุขให้เยาวชน เพื่อถวายเป็นพระราชกุศลแด่สมเด็จพระนางเจ้าสิริกิติ์ พระบรมราชินีนาถ โดยเปิดโอกาสให้เด็กด้อยโอกาสได้เข้าสัมผัสชีวิตสัตว์ต่างๆ ฟรี

ที่เชียงใหม่ไนท์ซาฟารี ดร.ศราวุฒิ ศรีศกุน ผู้อำนวยการสำนักงานเชียงใหม่ไนท์ซาฟารี พร้อมด้วย พันเอกโกศล ประทุมชาติ รองผู้บัญชาการมณฑลทหารบกที่ 33 ร่วมกันเปิดโครงการทำความดีเพื่อแม่ คืนความสุขให้เยาวชน เพื่อถวายเป็นพระราชกุศลแด่สมเด็จพระนางเจ้าสิริกิติ์ พระบรมราชินีนาถ เป็นการแสดงความภักดีและน้อมรำลึกในพระมหากรุณาธิคุณของพระองค์ เนื่องในวันแม่แห่งชาติ โดยได้มีการเปิดโอกาสให้กับเด็กด้อยโอกาสจากโรงเรียนศึกษาสงเคราะห์จังหวัดเชียงใหม่ จำนวน 450 คน เที่ยวชมภายในเชียงใหม่ไนท์ซาฟารีเพื่อสัมผัสความสวยงามของธรรมชาติ รวมทั้งได้เรียนรู้ชีวิตความเป็นอยู่ของสัตว์ต่างๆ ฟรี</div>

<div style='text-indent:40px;'> 
ผู้อำนวยการสำนักงานเชียงใหม่ไนท์ซาฟารี กล่าวว่า กิจกรรมในครั้งนี้ ถือเป็นการแบ่งปันความสุขให้กับกลุ่มน้องๆ ผู้ด้อยโอกาสให้ได้เดินทางท่องเที่ยว ได้เรียนรู้ ได้เห็นในความสวยงามของทรัพยากรธรรมชาติ จะนำมาสู่ทัศนคติ และสร้างจิตสำนึกของเยาวชนให้ตระหนักถึงคุณค่า ให้เข้าใจว่าการท่องเที่ยวเป็นส่วนหนึ่งของชีวิต และพัฒนาเยาวชนให้เติบโตเป็นนักท่องเที่ยวที่มีคุณภาพต่อไป นอกจากนี้ระหว่างวันที่ 9-12 สิงหาคม 2557  เชียงใหม่ไนท์ซาฟารี จะเปิดโอกาสให้แม่ทุกคนได้เที่ยวชมทุกกิจกรรมของเชียงใหม่ไนท์ซาฟารีโดยไม่เสียค่าใช้จ่าย พร้อมทั้งรับของขวัญพิเศษติดมือกลับบ้าน ผู้สนใจสามารถสอบถามข้อมูลเพิ่มเติมได้ที่ งานประชาสัมพันธ์ สำนักงานพัฒนาพิงคนคร (องค์การมหาชน) หมายเลขโทรศัพท์ 0 5399 9000 หรือทางเว็บไซต์ www.chiangmainightsafari.com
</div><br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นาย เชียงใหม่ (สวท.) / กนกรัตน์ ปัญญา เชียงใหม่ (สวท.) / กนกรัตน์ ปัญญา<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นาง จิรภิญา สมลังกา
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;สวท.เชียงใหม่<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-08-06T15:31:09+08:00</a10:updated><pubDate>2014-08-06T17:39:16+08:00</pubDate><updated>2014-08-06T17:39:16+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">TNSOC5708060010236</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=TNSOC5708060010236&amp;mid=1014</link><title>จ.มุกดาหาร ปล่อยพันธุ์ปลาจำนวนหนึ่งล้านตัว เพื่อถวายเป็นพระราชกุศลเนื่องในวันแม่แห่งชาติ 12 สิงหาคม 2557</title><description><![CDATA[
		<img src="http://thainews.prd.go.th/centerapp/Common/GetFile.aspx?FileUrl=~/Uploads/Image/2557/08/06/PNOHT570806001027901_06082014_032718.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<div style='text-indent:40px;'>จังหวัดมุกดาหาร ปล่อยพันธุ์ปลา 500,000 ตัว ลงในแหล่งน้ำสาธารณะบึงหนองสูง และแจกจ่ายให้อาสาสมัครประมงอำเภอทั้ง 7 อำเภอ นำไปปล่อยในแหล่งน้ำสาธารณะ 500,000 ตัว เพื่อถวายเป็นพระราชกุศลเนื่องในวันเฉลิมพระชนมพรรษา 82 พรรษา สมเด็จพระนางเจ้าฯ พระบรมราชินีนาถ วันที่ 12 สิงหาคม 2557</div>

<div style='text-indent:40px;'>วันนี้ (6 ส.ค. 57) เวลา 10.30 น. นายสรสิทธิ์ ฤทธิ์สรไกร รองผู้ว่าราชการจังหวัดมุกดาหาร เป็นประธานปล่อยพันธุ์ปลา ยี่สกเทศ ปลาตะเพียน ปลานิล จำนวน 500,000 ตัว ลงในแหล่งน้ำสาธารณะบึงหนองสูง อำเภอหนองสูง และมอบพันธุ์ปลาอีกจำนวน 500,000 ตัว ให้กับอาสาสมัครประมงในแต่ละอำเภอทั้ง 7 อำเภอ นำไปปล่อยในหนองน้ำสาธารณะในหมู่บ้านรวมทั้งหมด หนึ่งล้านตัว เพื่อเฉลิมพระเกียรติและถวายเป็นพระราชกุศลสมเด็จพระนางเจ้าฯ พระบรมราชินีนารถ เนื่องในโอกาสมหามงคลเฉลิมพระชนมพรรษา 82 พรรษา 12 สิงหาคม 2557 ตลอดจนสำนึกในพระมหากรุณาธิคุณที่ทรงมีต่องานด้านการประมง โดยเฉพาะสัตว์น้ำที่เป็นอาหารโปรตีนราคาถูกอยู่คู่กับครัวไทยมาแต่โบราณจนถึงปัจจุบัน ดังเห็นได้จากการเสด็จพระราชดำเนินเยี่ยมพสกนิกรในท้องถิ่นทุรกันดาร พระองค์จะทรงปล่อยสัตว์น้ำ เพื่อเป็นแหล่งอาหารแก่ราษฏร ซึ่งนับเป็นพระมหากรุณาธิคุณเป็นล้นพ้น โดยมีข้าราขการ ประชาชน นักเรียน และองค์กรปกครองส่วนท้องถิ่น ร่วมในพิธีและปล่อยพันธุ์สัตว์น้ำจำนวนมาก </div>

<div style='text-indent:40px;'>จากนั้น เวลา 11.00 น. ในวันเดียวกันสำนักงานประมงจังหวัดมุกดาหาร ศูนย์วิจัยประมงน้ำจืดมุกดาหาร เทศบาลตำบลหนองสูง จัดโครงการคืนความสุขให้ประชาชนพัฒนาประมงไทยสู่เศษฐกิจอาเซียนปี 2557 ณ แหล่งน้ำสาธารณบึงหนองสูง โดยแจกพันธุ์ปลาและให้ความรู้เกี่ยวกับการเลี้ยงสัตว์น้ำ การอนุรักษ์ทรัพยากรสัตว์น้ำซึ่งนับวันจะลดน้อยลง การทำประมง ให้ประชาชนที่เข้าร่วมโครงการและมีแหล่งน้ำเป็นของตนเองหรือมีแหล่งน้ำสาธารณะในหมู่บ้าน ในการส่งเสริมการเลี้ยงปลาเพื่อเป็นอาหารโปรตีนของคนในหมู่บ้าน และอาชีพด้านการประมงเพื่อเพิ่มพูนรายได้ให้กับประชาชนในท้องถิ่น อีกทั้งยังเป็นการเสริมสร้างความสามัคคีให้แก่ชุมชน ตลอดจนปลูกจิตสำนึกในการใช้ทรัพยากรประมงที่มีอยู่ในท้องถิ่นให้เกิดประโยชน์สูงสุดและมีผลผลิตยั่งยืนตลอดไป</div><br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นาย สมจิตร ศิริภูธร<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นางสาว วรัญญา นันตาแก้ว
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;สวท.มุกดาหาร<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-08-06T15:27:18+08:00</a10:updated><pubDate>2014-08-06T17:39:16+08:00</pubDate><updated>2014-08-06T17:39:16+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">TNEVN5708060010018</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=TNEVN5708060010018&amp;mid=1014</link><title>ประมงจังหวัดกระบี่ปล่อยพันธุ์สัตว์น้ำ เพื่อเฉลิมพระเกียรติ และถวายเป็นพระราชกุศลแด่สมเด็จพระนางเจ้าสิริกิติ์ พระบรมราชินีนาถ</title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/15.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<b>ประมงจังหวัดกระบี่ปล่อยพันธุ์สัตว์น้ำ เพื่อเฉลิมพระเกียรติ และถวายเป็นพระราชกุศลแด่สมเด็จพระนางเจ้าสิริกิติ์ พระบรมราชินีนาถ </b><div style='text-indent:40px;'></div>
<br />
 <div style='text-indent:40px;'>เวลา 10.30 น. วันที่ 6 สิงหาคม 2557 ที่บึงหนองทะเล หมู่ที่ 1 ต.หนองทะเล อ.เมือง จ.กระบี่ นายประสิทธิ์ โอสถานนท์ ผู้ว่าราชการจังหวัดกระบี่ เป็นประธานในพิธีปล่อยพันธุ์สัตว์น้ำ เพื่อเฉลิมพระเกียรติ และถวายเป็นพระราชกุศลแด่สมเด็จพระนางเจ้าสิริกิติ์ พระบรมราชินีนาถ โดยมีนายกฤช รังสิเสนา ณอยุทธยา รองผู้ว่าราชการจังหวัดกระบี่ นายแสน ศรีงาม ประมงจังหวัดกระบี่ นายสุขกาย จันทร์อ่อน นายกองค์การบริหารส่วนตำบลหนองทะเล หัวหน้าส่วนราชการ หน่วยงานที่เกี่ยวข้อง ประชาชน นักเรียน นักศึกษาในพื้นที่ตำบลหนองทะเล และนักเรียนโครงการแลกเปลี่ยนจากประเทศออสเตรเลียเข้าร่วมกิจกรรมจำนวนมาก</div>
<br />
 <div style='text-indent:40px;'>สำหรับการจัดงานในครั้งนี้ เพื่อเป็นการเทิดพระเกียรติ และเป็นการคืนชีวิตสู่ธรรมชาติ และเพื่อขยายพันธุ์เพิ่มผลผลิตในแหล่งน้ำธรรมชาติ ตามพระราชดำริ ของสมเด็จพระนางเจ้าสิริกิติ์ พระบรมราชินีนาถ ซึ่งได้รับการสนับสนุนจากกรมประมง เช่น ปลาน้ำจืดชนิดกินพืช และกุ้งก้ามกราม จำนวน 2,000,099 ตัว นำมาปล่อยให้สัตว์น้ำกลับคืนสู่ธรรมชาติ และเป็นการสร้างให้เกิดความสมดุลในแหล่งน้ำดังกล่าวอีกด้วย</div><br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นาย อำนวย ใจเกลี้ยง<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นาง มณีรัตน์ ชาญชัยศิลป์
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;สำนักงานประชาสัมพันธ์จังหวัดกระบี่<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-08-06T15:26:25+08:00</a10:updated><pubDate>2014-08-06T17:39:16+08:00</pubDate><updated>2014-08-06T17:39:16+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">TNSOC5708060010227</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=TNSOC5708060010227&amp;mid=1014</link><title>ประมงจ.กระบี่ ปล่อยพันธุ์สัตว์น้ำ เพื่อเฉลิมพระเกียรติและถวายเป็นพระราชกุศลแด่สมเด็จพระนางเจ้าฯ พระบรมราชินีนาถ</title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/16.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<b>ประมงจังหวัดกระบี่  ปล่อยพันธุ์สัตว์น้ำ เพื่อเฉลิมพระเกียรติและถวายเป็นพระราชกุศลแด่สมเด็จพระนางเจ้าฯ พระบรมราชินีนาถ </b> 

<div style='text-indent:40px;'> ที่บึงหนองทะเล หมู่ที่ 1 ตำบลหนองทะเล อำเภอเมือง จังหวัดกระบี่ นายประสิทธิ์ โอสถานนท์ ผู้ว่าราชการจังหวัดกระบี่ เป็นประธานในพิธีปล่อยพันธุ์สัตว์น้ำ เพื่อเฉลิมพระเกียรติ และถวายเป็นพระราชกุศลแด่สมเด็จพระนางเจ้าฯ พระบรมราชินีนาถ  โดยมีนายกฤช รังสิเสนา ณอยุทธยา รองผู้ว่าราชการจังหวัดกระบี่ นายแสน ศรีงาม ประมงจังหวัดกระบี่ นายสุขกาย จันทร์อ่อน นายกองค์การบริหารส่วนตำบลหนองทะเล หัวหน้าส่วนราชการ หน่วยงานที่เกี่ยวข้อง ประชาชน นักเรียน นักศึกษาในพื้นที่ตำบลหนองทะเล และนักเรียนโครงการแลกเปลี่ยนจากประเทศออสเตรเลียเข้าร่วมกิจกรรมจำนวนมาก</div>
 
<div style='text-indent:40px;'>สำหรับการจัดงานดังกล่าว  เพื่อเป็นการเทิดพระเกียรติและเป็นการคืนชีวิตสู่ธรรมชาติ และเพื่อขยายพันธุ์เพิ่มผลผลิตในแหล่งน้ำธรรมชาติ ตามพระราชดำริ ของสมเด็จพระนางเจ้าฯ พระบรมราชินีนาถ ซึ่งได้รับการสนับสนุนจากกรมประมง เช่น ปลาน้ำจืดชนิดกินพืช และกุ้งก้ามกราม จำนวน  2,000,099 ตัว นำมาปล่อยให้สัตว์น้ำกลับคืนสู่ธรรมชาติ และเป็นการสร้างให้เกิดความสมดุลในแอ่งน้ำดังกล่าวอีกด้วย</div><br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นาย อำนวย ใจเกลี้ยง<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นางสาว อรจินดา บุรสมบูรณ์
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;สำนักงานประชาสัมพันธ์จังหวัดกระบี่<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-08-06T15:24:29+08:00</a10:updated><pubDate>2014-08-06T17:39:16+08:00</pubDate><updated>2014-08-06T17:39:16+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">TNEVN5708060010017</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=TNEVN5708060010017&amp;mid=1014</link><title>จังหวัดกระบี่จัดโครงการเดินรณรงค์ปลูกป่าชายเลน เฉลิมพระเกียรติ</title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/17.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<b>จังหวัดกระบี่จัดโครงการเดินรณรงค์ปลูกป่าชายเลน เฉลิมพระเกียรติสมเด็จพระนางเจ้าฯ พระบรมราชินีนาถ  เนื่องในโอกาสเฉลิมพระชนมพรรษา 82 พรรษา  12 สิงหาคม 2557 </b><div style='text-indent:40px;'></div>    
<br />
               <div style='text-indent:40px;'> เมื่อเวลา 09.30 น.วันที่ 6 สิงหาคม 2557   ที่ลานประติมากรรมปูดำ เทศบาลเมืองกระบี่ นายสมาน  แสงสอาด  รองผู้ว่าราชการจังหวัดกระบี่  ได้เป็นประธานเปิดโครงการเดินรณรงค์ปลูกป่าชายเลน เฉลิมพระเกียรติสมเด็จพระนางเจ้าฯ พระบรมราชินีนาถ  เนื่องในโอกาสเฉลิมพระชนมพรรษา 82 พรรษา  12 สิงหาคม 2557     โดยมีนายไมตรี  แสงอริยนันต์   ผู้อำนวยการส่วนบริหารจัดการทรัพยากรป่าชายเลนที่ 2  กล่าวรายงาน เพื่อรณรงค์ให้ชุมชนเกิดจิตสำนึกรักหวงแหนและตระหนักถึงคุณค่าของป่าชายเลนและทรัพยากรทางทะเลและชายฝั่ง  เสริมสร้างการมีส่วนร่วมขององค์กรภาคีเครือข่าย ภาครัฐและเอกชน ในการอนุรักษ์ป่าชายเลน </div>
<br />
   <div style='text-indent:40px;'>  สำหรับการจัดโครงการเดินรณรงค์เฉลิมพระเกียรติฯ  ได้เคลื่นขบบวนออกจากลานประติมากรรมปูดำ ไปตามถนน ตัวเมืองกระบี่  ผ่านตลาดสดมหาราช     และมุ่งหน้าสู่ ถนนมหาราช ซอย25  ต.ไสไทย  อ.เมือง  เพื่อร่วมกันปลูกพันธุ์ไม้ฟื้นฟูป่าชายเลน  ประกอบด้วย  ต้นโกงกางใบเล็กและพังกาหัวสุม ในเนื้อที่กว่า 10 ไร่  จำนวน 3,550  ต้น  เพื่อฟื้นฟู สภาพพื้นที่ป่าชายเลนให้กลับคืนสู่สภาพเดิม ภายหลังจากมีการลักลอบบุกรุกแผ้วถาง   เจ้าหน้าที่ได้จับกุม ดำเนินคดี เมื่อต้นปีที่ผ่านมา ได้ผู้ต้องหา2 ราย ดำเนินคดีตามกฎหมาย  นอกจากนี้ยังมีพื้นที่ป่าชายเลนอยู่ในโครงการฟื้นฟูอีกหลายแปลง  โดยมีเป้าหมายปลูกฟื้นฟูป่าชายเลนให้ได้จำนวนไม่ต่ำกว่า100 ไร่</div><br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นาย อำนวย ใจเกลี้ยง<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นาง มณีรัตน์ ชาญชัยศิลป์
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;สำนักงานประชาสัมพันธ์จังหวัดกระบี่<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-08-06T15:23:58+08:00</a10:updated><pubDate>2014-08-06T17:39:16+08:00</pubDate><updated>2014-08-06T17:39:16+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">WNSOC5708060010007</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=WNSOC5708060010007&amp;mid=1014</link><title>Thai embassies in West Africa told to keep close watch on Ebola situation</title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/18.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;BANGKOK, 6 August 2014 (NNT) - The Ministry of Foreign Affairs has asked the Royal Thai Embassies and Consulates in African countries to closely monitor the ongoing Ebola outbreak and inform Thai communities there of the latest situation. 
<br><br>
The royal Thai embassy in Dakar on Wednesday reported that no case of Ebola infection was found among Thai people in four African countries, Senegal, Guinea, Sierra Leone and Liberia. The ministry also called on to the Permanent Mission of Thailand to the United Nations in Geneva to work with the World Health Organization in monitoring the Ebola situation and imposing preventive measures. 
<br><br>
WHO does not recommend travel restrictions in Ebola-stricken countries in Africa. The death toll as of 1 August 2014 was 887 people.
<br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นาย Suwit Rattiwan<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นาย Suwit Rattiwan
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;สำนักข่าว<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-08-06T15:22:24+08:00</a10:updated><pubDate>2014-08-06T17:39:16+08:00</pubDate><updated>2014-08-06T17:39:16+08:00</updated></item><item><guid isPermaLink="false">TNSOC5708060010223</guid><link>http://rss.aitproject.com/rss/detail?id=TNSOC5708060010223&amp;mid=1014</link><title>เขื่อนศรีนครินทร์ ปล่อยพันธุ์ปลา 830,000 ตัว เฉลิมพระเกียรติฯ</title><description><![CDATA[
		<img src="http://rss.aitproject.com/assets/images/default/19.jpg" height="150" width="250" title="" />&nbsp;&nbsp;<div style='text-indent:40px;'>การไฟฟ้าฝ่ายผลิตแห่งประเทศไทย เขื่อนศรีนครินทร์ ปล่อยพันธุ์ปลา 830,000 ตัว  เฉลิมพระเกียรติ สมเด็จพระนางเจ้าสิริกิติ์  พระบรมราชินีนาถ เนื่องในวโรกาสเฉลิมพระชนมายุ 82 พรรษา</div>
<div style='text-indent:40px;'>  วันนี้ ( 6 ส.ค.57) เวลา 09.00 น. ที่บริเวณอ่างเก็บน้ำเขื่อนศรีนครินทร์ อ.ศรีสวัสดิ์  จังหวัดกาญจนบุรี  นายชัยวัฒน์ ลิมป์วรรณธะ ผู้ว่าราชการจังหวัดกาญจนบุรี  เป็นประธานในพิธีปล่อยพันธุ์สัตว์น้ำ  เฉลิมพระเกียรติ สมเด็จพระนางเจ้าสิริกิติ์ พระบรมราชินีนาถ เนื่องในวโรกาส  เฉลิมพระชนมพรรษา 82 พรรษา  โดยมี นายธนรัชต์ ภุมมะกสิกร ผู้อำนวยการเขื่อนศรีนครินทร์  กล่าวรายงานวัตถุประสงค์ของการจัดงานฯ พร้อมด้วย นายสุริยันต์ กาญจนศิลป์    นายกาศพล แก้วประพาฬ รองผู้ว่าราชการจังหวัดกาญจนบุรี นายบุญญะพัฒน์ จันทรอุไร ปลัดจังหวัดกาญจนบุรี นางพรทิพย์ ลิมป์วรรณธะ นายกเหล่ากาชาดจังหวัดกาญจนบุรี  และคณะผู้บริหาร พนักงาน เจ้าหน้าที่เขื่อนศรีนครินทร์ ร่วมกันปล่อยพันธุ์ปลาลงสู่อ่างเก็บน้ำ </div>
  <div style='text-indent:40px;'>ทั้งนี้ การไฟฟ้าฝ่ายผลิตแห่งประเทศไทย เขื่อนศรีนครินทร์ ได้จัดพิธีปล่อยพันธุ์ปลาบึก  จำนวน  830,000 ตัว เพื่อถวายเป็นพระราชกุศล น้อมรำลึกในพระมหากรุณาธิคุณ   ของสมเด็จพระนางเจ้าสิริกิติ์ พระบรมราชินีนาถ ที่ทรงมีต่อปวงชนชาวไทยและเนื่องในวโรกาสเฉลิมพระชนมายุ 82 พรรษา 12 สิงหาคม 2557</div><br/><br/>ผู้สื่อข่าว&nbsp;&nbsp;นางสาว ภัสร์ภรณ์ เหลืองทอง<br/>Rewriter&nbsp;&nbsp;นาง วรรณวิไล สนิทผล
		<br/>แหล่งที่มา&nbsp;&nbsp;สำนักงานประชาสัมพันธ์จังหวัดกาญจนบุรี<br/>สำนักข่าวแห่งชาติ&nbsp;กรมประชาสัมพันธ์
		]]></description><a10:updated>2014-08-06T15:21:31+08:00</a10:updated><pubDate>2014-08-06T17:39:16+08:00</pubDate><updated>2014-08-06T17:39:16+08:00</updated></item></channel></rss>